「功能組別咪即係兩院制，英國上議院都係委任」點拆？

比個藍絲咁樣問
真係啞左
唯有九唔搭八咁咁講左句
「參眾兩院唔同職權 上議院無權干涉下議院決定」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

上議院冇實權

英國佬既野你就跟？唔好咁崇洋媚外啦好嘛

both members house of senate and house of representative are elected. not sure about UK system.

廢老：咁你又跟外國要自由要民主?

上議院之權力曾一度凌駕由選舉產生的下議院。然而，自19世紀以後，上議院之權勢逐漸衰退，至今已遠不如由選舉產生之下議院。

我唔識

但係

就算人地唔夠好咪自己整個好啲
唔使跟足

我個日咪講左你聽

參議院/上議員係歷史因素
代表地方政府/貴族
香港邊撚到有貴族/地方政府??

同埋參議院係唔可以否決眾議院既決定
只可推遲
功能組別可以喎

英國佬都有聲音話要廢除上議院啦

上議院都無實權

香港班功能組別有冇具體反映到民意先？直選就最反映到民意點解唔做？英國上議院點組成關香港人撚事？

上議院駁回下議院所通過之法令受各項國會法令之嚴格限制。依這些國會法令（Act of Parliament）規定，有些類型的法令可不經上議院，直接呈請御准。上議院不可延宕撥款案（下議院議長認為僅涉及國稅與公共基金的法令）逾一月。其他公共法令不可於上議院內擱置超過兩個會期或一個曆法年度。這些條款僅適用於由下議院始倡的公共議案，且效力不溯及五年之前。更進一步的限制為人稱索爾斯伯利慣例（Salisbury Convention）的憲制公約（constitutional convention），即上議院不會試圖反對列於政府競選宣言（manifesto，對於總統制國家中的政黨而言，則為黨綱）內之法令。

基於早於各項國會法令的慣例，上議院在金融法令上受到更進一步的限制。上議院不可始倡稅收或歲入相關法令，亦不可修訂法令以插入稅收或歲入相關規章（然而，下議院經常放棄這項特權，允許上議院對法令作出影響經費的修改）。尤有甚者，上議院不可對歲入案作出任何修訂。上議院之前維持駁回歲入歲出相關法令的絕對權力，但此項權力一如前述，已遭縮減。

由於上議院的權力在法律與實質上皆已銳減，下議院現已成為國會中較有力之一院。

咪答啱囉

自由民主係人權
同咩國家無關
不過中國係冇既
你係咩人都大家心照

其實香港都可以行兩院制，又或者將功能組別當做行政局，但實際大權始終喺由普選一人一票產生嘅議會上就得

仲記得我

乜你咁廢
"委任佢嗰個係民選呢"

兩院制係無問題喎，個功能組別係公平嘅，例如新九組咪得囉。

美國內閣全部委任TIM
但委任佢個阿頭係民選而唔係老母死幾次既中國閪呢

美國參議院?
全直選嗰喎

香港咁細, 仲玩乜Q兩院制

英國上議院係貴族時代的遺產, 冇實權, 就好似英女皇咁.

美國參眾兩院, 一個係代表個50洲, 一個係代表各洲的國民, 即係聯邦合眾國同國民有相同代議權力.

你又睇吓法國, 德國, 意大利, 日本, 人哋國會有冇分兩院先?

法德意日都係兩院制

香港有分組點票。

英國上院現實中無權，亦社會賢達吹水會